% ==============================================================================
% Anteprojeto de PG - Nome do Aluno
% Capítulo 1 - Introdução
% ==============================================================================

\section{Introdução}
\label{sec-intro}

Cada vez mais precisamos de estar atualizados sobre tecnologias de desenvolvimento e metodologias aplicadas ao desenvolvimento. Com o atual cenário onde as aplicações do nosso dia a dia são disponíveis na Web e utilizamos serviços que estão online 24 horas por dia, se faz necessário a um profissional de desenvolvimento de software melhorar suas habilidades de desenvolvimento na área da Engenharia Web e conhecê-la melhor.

Outra necessidade é colocar em prática todo o aprendizado envolvido no curso de graduação. Não bastando aprender apenas a teoria, é de extrema importância pôr em prática e aprender com os erros envolvidos. Resultando numa graduação completa e com uma boa bagagem de experiência.

Em sua dissertação de Mestrado, \citeonline{SOUZA:2007} apresenta o método FrameWeb, um método de Engenharia Web para o desenvolvimento de aplicações baseadas em \textit{frameworks}. Desde 2014, projetos de graduação vem sendo desenvolvidos por meio da aplicação do método FrameWeb no desenvolvimento de sistemas de informação para a Web. Este trabalho visa agregar mais um \textit{framework} para estudo de caso do método FrameWeb.

Os objetivos deste trabalho são: a partir dos requisitos levantados por \citeonline{duarte-pg14} e revisados por \citeonline{prado-pg15}, realizar duas novas implementações do Sistema de Controle de Afastamentos de Professores (SCAP),  aplicando o FrameWeb, porém utilizando o \textit{framework} PHP CodeIgniter e NodeJS. Sendo esta uma tecnologia não abordada até o momento para a aplicação do FrameWeb, focar nos modelos de navegação e propor melhorias para se adequar a nova tecnologia utilizada.

